(過千億工程)沙中線無底深潭 港鐵預告造價再超支有「相當增幅」

立法會鐵路事宜小組委員會會議繼續討論沙中線最新進展，政府指由於港鐵匯報工程遇到困難，預計造價有「相當增幅」，港鐵就稱要到月底才會向政府提交詳細估算。有議員質疑，政府及港鐵會否就超支「封頂」。

運輸及房屋局副秘書長潘婷婷表示，港鐵估算沙中線的主要工程需要進行大量額外工作，主要工程的應急費用並不足以支付額外開支，因此預計工程費超支會比原先估計的50億元再有「相當增幅」。她又指，港鐵正就沙中線的主要工程費用進行檢討，並會於今個月內提交最新估算，強調政府會嚴謹把關，仔細審核港鐵的估算報告。
立法會議員毛孟靜質疑，沙中線整個工程是否一定要過千億，而政府又有否一個「封頂」措施，例如有些設計過於豪華，可以減省該範疇的開支。港鐵工程總監黃唯銘回應稱明白市民關心造價開支，「但依家講咩數字，都唔係咩成熟嘅數字」，強調已在施工方法或設計上，全力減低工程成本，但暫時未能交代確實金額，希望能於聖誕節前後提交估算報告。

LINK:

咁又過千億
大家埋單多謝哂

Cap水cap 到你管我唔到，又要香港人埋單，仲慘過呂后俾人老強

尾果句

咪跟車太貼啊on9

一個人一千億可以點使
俾著我真係洗唔撚哂

起碼都叫民生工程 過海無咁逼 高鐵果條數就真係不撚知所謂 仲要果時唔係比高鐵打尖洗撚咁貴咩

恭喜狗鐵高層又可以加人工

屌你老母真係當ATM咁

嘩過千億!

都已經肉隨砧板上

安慰係沙中線香港市民多受惠

係tvb賣2.0廣告唔知洗左幾多百萬

同過千億俾 幾百萬濕濕碎啦

高鐵珠海橋呢d
長遠睇
共產黨收皮中國分裂都要炸左去

點睇沙中線仲長命過上兩項基建

比獎金~
過百萬當係碎銀~

次次超支都有錢俾，即係太多錢剩啦，不如減稅啦﹗
問心港鐵成日都超資，而且次次條數都大到hihi，大佬過千億呀，你知唔知可以幫倒幾多香港窮人，可以幫倒幾多無家可歸既貓貓狗狗呀…下下都過咁多係咪痴撚線架﹗大佬千鳩幾億呀，唔係千鳩幾蚊呀…

吹得咁恆肯撚定過千億走唔甩

買到嘅午餐肉可以連到去月球未？

過千億買到幾多罐?

其實有一點港豬好少諗下，賣港狗政府亦有心避講既係"乜小時生活圈"既代價！！！

最簡單醫療同黑工，跨境來回愈方便快捷，愈吸引班蝗黎排平靚正街症！！！

你咪以為你唔排公立唔關你事，醫療公私係完全互相資源影響市場，等睇今日已經逼爆既醫院再勁爆多D！！

沙中線啲地基工程唔係完曬啦咩, 仲有啲咩咁貴

閘機都閂撚埋 受惠

沙中線貴都抵過高鐵啦

連登仔關心麗瑤多過關心大家啲錢洗咗去邊

負責管既政府唔理
港豬又唔理政府
最撚奇就係班中產交稅個班都唔撚理
我係狗鐵都有幾高寫幾高啦
D錢任拎
馬狗寫多d 寫夠五千億啦
我地多的是儲備同港豬